白羅斯因疫情及政局動盪 遭IIHF褫奪世界冰上曲棍球錦標賽舉辦資格

國際冰上曲棍球總會（IIHF）因應疫情及政局動盪，褫奪白羅斯今屆世界冰上曲棍球錦標賽的舉辦資格，賽事有加拿大、俄羅斯及瑞典等強國參加。

今屆原定5月至6月由白羅斯和拉脫維亞合辦，前者負責A組、4強及決賽。白羅斯過去數月染疫人口不斷激增。去年8月大選充滿爭議，連串示威遭政府鎮壓，至今超過3萬人被捕、50人失蹤。此舉在國際形象相當負面，國內外一直施壓取消其主辦權。

1月中旬IIHF主席前往白羅斯，會面總統盧卡申科。總統不但沒有保持社交距離，甚至連口罩都不戴就擁抱他。

會上盧卡申科輕描淡寫地說明國家在政治和疫情各方面都無問題。他以熱愛冰上曲棍球聞名，於疫情肆虐期間仍落場比賽。

捷克汽車品牌Skoda及德國機油大廠Liqui Moly日前表示，如世錦賽繼續於白羅斯首都明斯克舉行，將以人權理由取消贊助。

2018年冬奧滑雪金牌得主侯絲高娃（Hanna Huskova） 等400名職業運動員，去年聯署公開信不承認大選結果，並要求釋放政治犯。08年奧運田徑十項全能銀牌Andrei Krautshanka因參與示威被監禁10日，其後被踢出國家隊。

因此國際奧委會（IOC）今週公布，禁止盧卡申科及其子參與奧運活動，例如東京奧運會觀賽，資助亦會繞過該國奧委會，直接發放予運動員。

而IIHF經過評估後，認為在白羅斯舉辦賽事，所有參賽隊伍、觀眾和各國官方人士的安全不受保障，決定取消該國的共同主辦權。

身處立陶宛的抗爭象徵季哈諾夫斯卡婭對決定表示歡迎。俄羅斯社會政策委員會副主席表示，剝奪賽事舉辦權為政治決定，白羅斯可尋求賠償。

拉脫維亞政府早前計劃杯葛與白羅斯合辦，將評估如何順利舉辦這屆比賽。

BAN 北京冬奧啦，committed genocide against Uighurs 呀

左膠：相信制度

係白俄羅斯

武肺開始大爆個期仲曾經係世一足球聯賽

白羅斯

請ioc禁埋林奠習近平有份逼害香港人、新疆人、蒙古族

噤日國際現代五項總會
都取消今年白羅斯世錦賽主辦權

白國駐北京大使館16日發佈聲明稱，「白俄羅斯」的說法是錯誤的，國家並不是俄羅斯的一部分，今後希望把中文國名正名為「白羅斯」，這樣不會跟俄羅斯混為一談。

「白俄羅斯」可能會誤解為白色的俄羅斯人，但並不正確。白國聲明指出，如果要從語言和語意的角度來翻譯他們的國名，應該用「白羅斯」一詞。

呢個係個獨裁政權單方面改名。

拉脫維亞人口有190萬
國土都喺世錦賽最細
IIHF而家考慮幾個方案
1) 拉脫維亞包辦全部比賽
2) 白羅斯部分由丹麥舉辦
3) 部分轉俾斯洛伐克

段片有上年兩個香港攝記
去咗當地影示威嘅經歷